%%% comandos.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: comandos.tex,v 0.0 2014/09/06 05:00:20 christian Exp$

% Copyright 2014 Giménez, Christian

%% Esta obra está licenciada bajo la Licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional. Para ver una copia de esta licencia, visita http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/.

\definecolor{code-color}{rgb}{0.0, 0.4, 0.0}

%% Representa #1 en formato de código fuente a escribir.
%%
%% Parámetro:
%% 1: El código a formatear.
\newcommand{\codigo}[1]{%
  {\cod #1}%
}
\newcommand{\cod}{\tt \footnotesize \color{code-color}}

%% Escribe un comando de LaTeX.
%%
%% Parámetro:
%% 1: El nombre del comando sin backslash("\").
\newcommand{\com}[1]{%
  \codigo{$\backslash$#1}%
}

\newcommand{\param}[1]{%
  \codigo{\textit{#1}}%
}

%% Escribe lo siguiente en formato especial para representar la forma Backus-Naur.
%% Cáda línea de cada regla debe ser terminada con "\\".
\newenvironment{formaBNF}{
\ \\
  \begin{tabular}{|>{\tt\columncolor[rgb]{0.7, 0.7, 1.0}}l|}
    \hline
}{
  \hline
  \end{tabular}
\ \\
}

\newenvironment{tkcode}{
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \fbox{Código:} \dotfill
    \cod
}{
  % \color{black}
  \dotfill
\end{minipage}
}

\newenvironment{tkcode*}{
  \begin{minipage}[b]{\linewidth}
    \fbox{Código:} \dotfill
    \cod
}{
  % \color{black}
  \dotfill
  \end{minipage}
}



\newcommand{\tkcod}[1]{
  {\cod #1}
  \tikz #1
}

\newcommand{\tkpaq}[1]{
  \codigo{\com{usetikzlibrary}\{#1\}}
}

%% Para indicar que se requieren de ciertos paquetes.
\newcommand{\req}[1]{\item \tkpaq{#1}}
\newenvironment{packreq}{
\begin{flushright}
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \footnotesize
    \dotfill{} \\
    Paquetes requeridos:
  \begin{itemize}
}{
  \end{itemize}
  \dotfill{}
  \end{minipage}
\end{flushright}
}

%%
%% Referencia al manual de tikz.
%%
%% #1 Número de Página.
%% #2 Número de Sección.
%% 
\newcommand{\tikzref}[2]{
  \begin{flushright}
    \begin{minipage}{0.5\linewidth}
      \begin{tikzpicture}
        \node[draw, shape=signal, signal to=nowhere, signal from=west,%
        fill=green!10,%
        align=right]{\footnotesize Ver en el manual de Tikz(\cite{tikzmanual}).\\
          \footnotesize Sección #2 página #1.
        };
    \end{tikzpicture}
    \end{minipage}
  \end{flushright}
}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "resumen-tikz"
%%% End: 
